# tula web cup gallery

Ссылка на репозиторий: https://gitlab.com/asrocket/tula-web-cup

Адрес сайта: http://89.108.65.218:8081/

Приложение состоит из двух сервисов: 
image-service - для работы с изображениями, 
webapp - сервис содержит верстку, и проксирует запросы к сервиу image-service.

При загрузке изображения оно сохраняется в кэш(Redis) и брокеру сообщаний(Rabbitmq)
отправляется сообщение о том что пользователем было загружено изображение. Сообщение содержит 
в себе id изображения в кэше, автора и мета информацию.
Далее данное сообщение обрабатывает image-service - загружает изображение на Яндекс.Диск пользователя и сохраняет всю информацию в бд(MongoDB)  

1. Авторизация а приложении реализована с помощью Яндекс https://yandex.ru/promo/login.
2. Изображения сохраняются с помощью API Яндекс.Диска. (Но здесь возникла проблемма с ссылками. 
Тк у сылки есть какой то TTL я так и не разобрался с тем, как восстанавливать
для изображения рабочую ссылку)
3. Теги хранятся в локальной базе данных MongoDB для каждого изображения. 
Теги может добавлять к изображенияю его автор.
4. Сделана фильтрация по тегам
5. Авторизованные пользователи могут "лайкать" изображения
6. Сделана сортировка изображений по названию и рейтингу в порядке
возрастания и убывания
7. Сделана постраничная навигация списка изображений (10, 20, 50, все
изображения на странице(не более 1000))
8. AJAX загрузка страниц навигации сделана с помощью Vue.js
9. Адаптация под различные разрешения экрана осуществлена с помощью Bootstrap 4
10. Исходный код загружен на GitLab



